% @Difficulté 3
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles
	\begin{exercice}
	Soit $x \in \mathbb{N}$. Pour chacune des affirmations suivantes, dire si elle est fausse ou toujours vraie.\\
	Si elle est fausse, donner un contre-exemple et donner le plus petit ensemble qui la rende toujours vraie.
	\begin{multicols}{3}
		\begin{enumerate}	\item $2 x+1 \in \mathbb{N}$
			\item $2 x+1 \in Q$
			\item $3 x-7 \in \mathbb{N}$
			\item $\dfrac{x-6}{2} \in \mathbb{Z}$
			\item$\dfrac{x+1}{\sqrt{2}} \in \mathbb{R}$
			\item $\sqrt{x} \in \mathbb{Q}$
	\end{enumerate}	\end{multicols}
\end{exercice}
\begin{Solution}

\begin{enumerate}	\item Vrai : si $x$ est un entier naturel, alors son double $2 x$ le sera aussi et de même pour $2 x+1$.
			\item  Vrai : on a vu dans la question précédente que $x \in \mathbb{N}$. Or. N $\in$ donc $x \in$.
			\item Faux: si $x=2$, on a $3 x-7=-1$ qui n'est pas un entier naturel. Mais $3 x-7 \in \mathbb{Z}$.
			\item Faux: si on prend $x=1$ on a $\dfrac{x-6}{2}=-2,5$. Mais $\dfrac{x-6}{2} \in \mathbb{Q}$.
			\item Faux: si on prend $x=1$.
			\item Faux: $\sqrt{2}$ n'est pas rationnel. 
	\end{enumerate}

	
\end{Solution}




\begin{Indice}
Trouver un contre-exemple, c'est trouver un nombre qui vérifie les hypothèses mais qui ne vérifie pas la conclusion.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
		\item  Vrai
		\item Vrai
		\item Faux
		\item Faux
		\item Faux
		\item Faux
	\end{enumerate}
\end{Reponse}